[
  {
    "id": 51,
    "correctAnswer": 2,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "სურათზე მითითებულ ადგილას, დაუსახლებელ პუნქტში, ავტომობილის გაჩერების შემთხვევაში მძღოლი:",
    "answers": [
      "ვალდებულია ჩართოს საავარიო შუქსიგნალიზაცია",
      "ვალდებულია ავტომობილის უკან გამოდგას „საავარიო გაჩერების ნიშანი“",
      "ვალდებულია ჩართოს საავარიო შუქსიგნალიზაცია და ავტომობილის უკან გამოდგას „საავარიო გაჩერების ნიშანი“",
      "არ არის ვალდებული ჩართოს საავარიო შუქსიგნალიზაცია და ავტომობილის უკან გამოდგას „საავარიო გაჩერების ნიშანი“"
    ]
  },
  {
    "id": 52,
    "correctAnswer": 1,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "მოცემულ სიტუაციაში არღვევს თუ არა მძღოლი იძულებით გაჩერებისათვის დადგენილ მოთხოვნებს, თუ გაუმართავი ავტომობილის დაუყოვნებლივ გაყვანა გზიდან შეუძლებელია?",
    "answers": [
      "არ არღვევს",
      "არღვევს"
    ]
  },
  {
    "id": 53,
    "correctAnswer": 0,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "საავარიო შუქსიგნალიზაციის არ არსებობის ან გაუმართაობის შემთხვევაში, საბუქსირო მექანიკური სატრანსპორტო საშუალების უკანა ნაწილზე უნდა დამაგრდეს:",
    "answers": [
      "საავარიო გაჩერების ნიშანი",
      "მაქსიმალური სიჩქარის შეზღუდვის ნიშანი",
      "სხვა საფრთხეების მაჩვენებელი ნიშანი"
    ]
  },
  {
    "id": 54,
    "correctAnswer": 0,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "საპირისპირო მიმართულებიდან მომავალი მექანიკური სატრანსპორტო საშუალების ფარების შუქით თვალის მოჭრის შემთხვევაში, მძღოლი ვალდებულია:",
    "answers": [
      "შეანელოს სიჩქარე, რაც შეიძლება სწრაფად გადაეწყოს უკიდურეს მარჯვენა მოძრაობის ზოლში და აუცილებლობის შემთხვევაში გაჩერდეს",
      "ფარების შუქის პერიოდული გადართვით მიანიშნოს შემხვედრი სატრანსპორტო საშუალების მძღოლს აღნიშნული პრობლემის შესახებ",
      "მოძრაობის ზოლის შეუცვლელად შეანელოს სიჩქარე, გაჩერდეს და ჩართოს საავარიო შუქსიგნალიზაცია. მოძრაობის აღდგენა დასაშვებია მხოლოდ მხედველობის სრულად აღდგენის შემდეგ",
      "ჩართოს შორი განათების ფარები"
    ]
  },
  {
    "id": 55,
    "correctAnswer": 2,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "დასახლებულ პუნქტში, იმ ადგილებში იძულებით გაჩერების დროს, სადაც ეს აკრძალულია მძღოლმა საავარიო გაჩერების ნიშანი (ან მსგავსი ეფექტური მოწყობილობა) სატრანსპორტო საშუალებიდან უნდა გამოდგას არანაკლებ:",
    "answers": [
      "5 მეტრის მანძილზე",
      "10 მეტრის მანძილზე",
      "15 მეტრის მანძილზე"
    ]
  },
  {
    "id": 56,
    "correctAnswer": 2,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "დაუსახლებულ პუნქტში, იმ ადგილებში იძულებით გაჩერების დროს, სადაც ეს აკრძალულია, მძღოლმა საავარიო გაჩერების ნიშანი (ან მსგავსი ეფექტური მოწყობილობა) სატრანსპორტო საშუალებიდან უნდა გამოდგას არანაკლებ:",
    "answers": [
      "15 მეტრის მანძილზე",
      "20 მეტრის მანძილზე",
      "30 მეტრის მანძილზე"
    ]
  },
  {
    "id": 57,
    "correctAnswer": 1,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "იმ ადგილას იძულებით გაჩერების დროს, სადაც გაჩერება აკრძალულია, საავარიო გაჩერების ნიშანისა და მოციმციმე წითელი ფარნის არ არსებობის შემთხვევაში:",
    "answers": [
      "მოახლოებულ მძღოლთა დროული გაფრთხილება აუცილებელი არ არის",
      "მძღოლმა უნდა უზრუნველყოს სხვა მსგავისი ეფექტური საშუალებებით მოახლოებულ მძღოლთა დროული გაფრთხილება"
    ]
  },
  {
    "id": 58,
    "correctAnswer": 2,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "ვალდებულია თუ არა მსუბუქი ავტომობილის მძღოლი, ჩართოს საავარიო შუქსიგნალიზაცია და გამოდგას საავარიო გაჩერების ნიშანი სურათზე მითითებულ ადგილას იძულებით გაჩერების შემთხვევაში?",
    "answers": [
      "ვალდებულია ჩართოს მხოლოდ საავარიო შუქური სიგნალიზაცია",
      "ვალდებულია მხოლოდ გამოდგას საავარიო გაჩერების ნიშანი ავტომობილის უკან, 15 მეტრის მანძილზე",
      "არ არის ვალდებული"
    ]
  },
  {
    "id": 59,
    "correctAnswer": 1,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "მოცემულ სიტუაციაში არღვევს თუ არა მძღოლი იძულებით გაჩერებისათვის დადგენილ მოთხოვნებს, თუ გაუმართავი ავტომობილის დაუყოვნებლივი გაყვანა გზიდან შეუძლებელია?",
    "answers": [
      "არღვევს",
      "არ არღვევს"
    ]
  },
  {
    "id": 60,
    "correctAnswer": 0,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "ავტომაგისტრალზე ტექნიკური გაუმართაობის გამო იძულებით გაჩერებული სატრანსპორტო საშუალების მძღოლი ვალდებულია:",
    "answers": [
      "მიიღოს ყველა ზომა ავტომობილის გზის სავალი ნაწილიდან გასაყვანად, ხოლო თუ ამის დაუყოვნებლივ გაკეთება შეუძლებელია - ჩართოს საავარიო შუქსიგნალიზაცია (მასი არსებობის შემთხვევაში) და შესაბამისი ნიშნით მონიშნოს ავტომობილი საკმარის მანძილზე, რათა დროულად გააფრთხილოს მოახლოებული მძღოლები",
      "დაუყოვნებლივ დაუკავშირდეს ტექნიკური სერვისის სამსახურს, ხოლო მისი წარმომადგენლის მოსვლამდე, გაიყვანოს სატრანსპორტო საშუალება სავალი ნაწილის უკიდურეს მარჯვენა ზოლში, ჩართოს საავარიო შუქსიგნალიზაცია და ახლო განათების ფარები"
    ]
  },
  {
    "id": 61,
    "correctAnswer": 1,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "თუ საგზაო - სატრანსპორტო შემთხვევაში მონაწილე სატრანსპორტო საშუალების გაყვანა ან ბუქსირება დაუყოვნებლივ შეუძლებელია და წარმოადგენს დაბრკოლებას საგზაო მოძრაობის სხვა მონაწილეებისთვის, მაშინ ასეთი სატრანსპორტო საშუალების მძღოლი ვალდებულია ჩართოს:",
    "answers": [
      "ახლო ან შორი განათების ფარები და უკანა საგაბარიტო სინათლეები",
      "საავარიო შუქსიგნალიზაცია",
      "ხმოვანი სიგნალი"
    ]
  },
  {
    "id": 62,
    "correctAnswer": 2,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "საგზაო-სატრანსპორტო შემთხვევაში მონაწილე სატრანსპორტო საშუალებაზე საავარიო შუქსიგნალიზაციის ჩართვის შემდეგ, აგრეთვე თუ ასეთი სიგნალიზაცია არ არსებობს ან მწყობრიდანაა გამოსული, მძღოლმა დაუყოვნებლივ უნდა:",
    "answers": [
      "ჩართოს შორი განათების ფარები",
      "ჩართოს ხმოვანი სიგნალი",
      "გამოდგას საავარიო გაჩერების ნიშანი, ხოლო არასაკმარისი მხედველობის პირობებში - მოციმციმე წითელი ფარანი"
    ]
  },
  {
    "id": 63,
    "correctAnswer": 1,
    "correctVideo": "assets/videos/correct_19.mp4",
    "wrongVideo": "assets/videos/wrong_19.mp4",
    "previewVideo": "assets/videos/preview_19.mp4",
    "question": "დაარღვევს თუ არა სატვირთო ავტომობილის მძღოლი საგზაო მოძრაობის წესებს ისრის მიმართულებით მოძრაობის შემთხვევაში?",
    "answers": [
      "დაარღვევს",
      "არ დაარღვევს"
    ]
  }
]